%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[utf8x]{beamer}

\mode<presentation> {
\usetheme{Pittsburgh}
\usecolortheme{whale}
\setbeamertemplate{footline}[page number]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage{pscyr} % Включает пакет с нррмальными русскими шрифтами
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{float}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{capt-of}% or use the larger `caption` package

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[БТС-У]{Биотехнические системы управления состоянием и поведением живого организма} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Майзенберг Тимур} % Your name
\institute[МАИ] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Московский Авиационный Институт
}
\date{17 декабря 2016 г.} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Содержание} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Определение биотехнических систем} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Определение}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Система}
Система - некоторый класс множеств 

\[S = \left\{ M^i_S, L^j_S, K^k_S \right\}\]

где $M^i_S$ – подкласс множеств элементов системы $S$;\\
$L^j_S$ – подкласс множеств, образующихся в результате деления элементов системы $S$ на подэлементы;\\
$K^k_S$ – подкласс таких множеств, в которые рассматриваемая система $S$ сама входит в качестве элемента.
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Общая схема системы}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{inc/img/1}
\caption{Общая схема системы}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Классификация}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Классификация БТС}
\begin{itemize}
\item Биотехнические системы эргатического типа с человеком-оператором в качестве управляющего звена;
\item Биотехнические системы медико-биологического назначения;
\item  Биотехнические системы целенаправленного управления поведением целостного организма.
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------



%------------------------------------------------
\section{БТС управление поведением организма}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Механизмы управления}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Внешнее управление}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{inc/img/4}
\caption{Экстракорпоральный искусственный орган}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Внутреннее управление}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{inc/img/5}
\caption{Интракорпоральный искусственный орган}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Биотехнические системы управления}
\begin{adjustbox}{width=\textwidth,totalheight=\textheight,keepaspectratio}

\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Искуственный\\ орган $M_{bi}$\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Механизм\\ воздействия\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Управляющий\\ процессор $F_{ci}$\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Исполнительный\\ процессор $F_{di}$\end{tabular}} \\ \midrule
\multirow{Сердце} & Экстракорпоральный & Неимплантированный источник энергии & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Неимплантированный насос\end{tabular} \\
 & Интракорпональный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Неимплантированный или\\имплантированный источник энергии\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Имплантированный насос\end{tabular} \\
\multirow{Легкое} & Экстракорпоральный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Источник газов\\ (баллоны с $O_2$, $CO_2$ и воздухом)\end{tabular} & Оксигенатор \\
 & Интракорпональный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Аппарат\\ искусственного дыхания\end{tabular} & Легкие \\
\multirow{Почка} & Экстракорпоральный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Источник\\ нестерильного диализата\end{tabular} & Диализатор \\
 & Интракорпональный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Источник\\ стерильного диализата\end{tabular} & Брюшная полость организма \\
\multirow{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Поджелудочная\\ железа\end{tabular}} & Экстракорпоральный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Неимплантированный\\ дозатор инсулина\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Магистраль экстракорпоральной\\ кровопроводящей системы\end{tabular} \\
 & Интракорпональный & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Неимплантированный или\\ имплантированный дозатор инсулина\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Сосуд сердечно-сосудистой\\ системы организма\end{tabular} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\captionof{table}{Примеры биотехнических систем управления (БТС-У)}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Длительность цикла управления}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Длительность цикла управления}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=1]{inc/img/3}
\caption{Фазовое пространство биосистемы:\\
	$O_1$, $O_2$ - векторы состояний системы\\
	$G$ - область гомеостаза}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Оценка качества управления}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Оценка качества управления}

Абсолютная оценка эффективности

\[\Delta R_{\textup{упр}} =  R^0_{\textup{упр}} - R_A\]

Абсолютная оценка эффективности при переходе к реальной системе

\[\Delta R_{\textup{упр}} =  R^0_{\textup{упр}} - R^*\]
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\subsection{Типы и средства управления}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Типы и средства управления}
	\begin{enumerate}
	\item Энергетическое управление
	\item Вещественное управление
	\item Информационное управление
\end{enumerate}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Применение БТС-У на примере системы гемодиализа}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Общие сведения о гемодиализе}

\begin{itemize}
	\item гемодиализ основан на обмене веществ через полупроницаемую мембрану, омываемую с одной стороны постоянным током крови, с другой - диализирующего раствора; 
	\item аппараты для гемодиализа состоят из трех компонентов: устройства для подачи крови, устройства для приготовления и подачи диализирующего раствора и диализатора.
\end{itemize}

\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Аппарат гемодиализа}

\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.5]{inc/img/6}
\caption{Схема аппарата гемодиализа}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Аппарат гемодиализа}

Абсолютная оценка эффективности

Формула расчета скорости выделения воды искусственной почкой:

\[Q = A \cdot L \cdot (\Delta P - \Delta p)\]

где:
\begin{itemize}
	\item $Q$ - количество выделяемой воды [мл/час];
	\item $A$ - площадь мембраны [м$^{2}$];
	\item $L$ - индекс ультрафильтрации $\left[\frac{\textup{мл}}{\textup{генри}\cdot\textup{м}^2\cdot\textup{мм рт.ст.}}\right]$ (обычно 3 - 15);
	\item $\Delta P$ - разность гидростатического давления через мембрану (обычно 140 мм рт ст);
	\item $\Delta p$ - разность осмотического давления через мембрану (обычно 25 мм рт ст)  
\end{itemize}

\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Аппарат гемодиализа}

\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{inc/img/9}
\caption{Структура аппарата гемодиализа}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Использованные источники}

\footnotesize{
\nocite{*}
\bibliographystyle{gost780u}
\bibliography{0-main}
}
\end{frame}
%------------------------------------------------

\end{document} 